Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

События клавиатуры предназначены именно для работы с клавиатурой. Конечно, их можно использовать для ввода в input, но:
Текс может быть вставлен мышкой (при помощи правого клика и меню), ctrl-c/ctrl-v, все это может произойти без единого нажатия клавиши
